13k AE誰與爭谷

作為一個三大grad，
份assistant engineer得11k，
無工作經驗，
Interview果陣，老細話: 做足半年比17~19k,ok?

17k係依個行業入面三大既起薪點，但係我鵪鶉，又見佢實牙實齒，心諗時間好快過，惟有抱住屌哪媽頂硬上既心態，做左一年，最後只係13k。

早幾日老細終於肯加人工，一開口: 喇，你工作量要+30%先會有得加薪，唔係就冇。

條友講野已經信唔過，我惟有去八卦上一手既人工，嗯，不得了。
上一手由technician升到上engineer，做左幾年，離職時13k。

或者我畢業加入丐幫，會揾得仲多...依家我行出街，唔夠膽望向街邊既乞衣，好驚佢地笑鳩我仲窮過乞幫既新扎。

順帶一提，係54working hours per week.
利申:非hr狗，以上真人真事

fg連11k都做係你問題
工程fg梗係企硬15k以上

你條仆街係到做爛市

同校同屆起薪16~22k
老細實牙實齒，話半年比17~19k
我當時真心左，現只嘆悔不當初。

咩公司呀？開名啦，黑心到咁
呢排咁多人搵工，隨時好多人中伏

香港土力舊年offer我11k
我頭也不回...

簽約皆因依職公司有半年17~19k口頭承諾，唉，又話出黎做野講個信字

咁一開始又接始offer?

離職再講，我隔離左右前後都上緊連登

你隔離左右d人咁都做
佢地本身都智障唔撚驚啦

咪9 up

我fg 收銀都19k

留意紅字
又bold又red又轉font, 點解無人睇

-------------------------------------------------------------
當初半年比13k, 我問老細點解得咁少
:咁一開始講好左嫁嘛
: 講好左比17k
:咁你reach唔reach到你supervisor既expected outcome?
:啫係點?
:你要做野同你supervisor一樣咁快，或者更快，先比到依個價你!

: 但佢人工高我咁多
: 你係都要嫌低薪，所以比低output，我都冇你符。
: 你reach唔到higher output,我又點會比到higher salary你? 大個喇，要自己識諗

邊科?
13k好低
asso hf都15k上

呃你jm9? 乾收銀大把fd袋緊18~26添，仲有年尾

我乜柒都無呀!
無年中年尾，AL 7日。
係你諗得出既野都無
仲要54hrs, 但我死都唔OT
上次加薪，佢加我工作量，仲叫我OT
我話: 我一定唔會OT, OT就會第二朝遞信封

佢笑兩下就當無野，叫我返去做野比心機

咁一個願打一個願捱
唔滿意咪遞信囉

正所謂 魚唔過塘唔肥呀

約翰仔定安X?

我得hd學歷起薪都15
而家已經20
做左2年零

開鳩佢名啦

ive fg 都20k啦

你d大學生平時屌香港人唔敢出聲係港豬
呢家比人咁恰 咪又係唔敢開名
幫緊你咋巴打

Ive BSE 19k

信佢講都on99

邊間

e行好多老細都係咁唔洗諗咁多 走佬一叫走佢就會話加幾多比你

你唔係ust civil 呀
失禮死人。。

上個月糧net pay 12135.48, ok?

三大engine，詳細唔講，有好多fd上X登

都話我唔夠膽望街邊既乞衣....
安答你又踩多我一腳

上次加到13k，我都拋9佢話要劈炮，結果佢不為所動

走啦仲做 你驚你搵唔到工咩

下家見我leaving salary 13k，實壓9我喇
到時咪又係乞食

戇鳩
如果同大佬輩做野一樣快
我就唔撚使比你條撚樣壓鳩我價啦

裸辭好大風險，
唔係咁易嫁，洪師父....

21歲 做sub仔 16k
讀緊pt degree
不過番左2年地盤已經厭厭地

花生友
我大智若愚，無咁易比你咬到粒花生

Ot>無時間搵工>low pay>做死一世
你諗你自己 唔搏又想高人工
真係咁易咩

下間壓極價都高過13k啦
你依家仲要唔係fg有經驗
大個識諗啦

真係衰過M記
難得安答你肯關心我，我就認真回答依個問題。

Step1: 睇佢今次加幾多，再上黎update比大家恥笑
Step2 : 繼續揾工(返足六日全，想去見工都好難)
Step3 : >18k，related Engine field既工就接(費事又比你地話做爛巿 )
Step 4 : 交接完成，正式離任
Step 5: 開名&擺落GradE揾工excel file，以防其他安答中伏

有冇其他建議?

嘩屌
真係冇吹水
你快撚d星期一辭職啦

見你咁鍾意食花生，比多粒你
我隔離有個hd果類grad既senior technician,

係依到做左十幾年，
人工: 10.5k

我supervisor好好人，成日叫我快d走，佢自己都係低薪過巿價好多

我一直未走，主要係想幫supervisor清咁d積蓄左成年既workload.
(1.我唔係地盤工。
2.因為其他dept.唔夠人，所以我既工作內容要做埋QA。而積存既item，大概有1年份。)

若果我裸辭，5X歲既supervisor就要日日chur workload. 所以我想盡人事，因為supervisor無可能離開依間野。

未辭職係因為:
下份工要18k up > 無時間見工 = 清workload

我今年27歲
中五畢業出來社會做野
個時做物流起薪都有11.5k

睇死你唔敢走
一路做一路揾工啦

我無吹水呀安答...個價位係好9，當日我唔信，佢比左張糧單我睇
你連我張糧單都睇埋，都唔信我

Is that important?
no matter which stream I am, do u think 11~13k is acceptable for top brand Us' fg?

究竟有冇人三大仲低過我?
13k, 7AL, 54 hr/6day full, no any bonus.

申請綜援，仲有尊嚴過依家

安答， 我英文唔好，上面top brand Us'係指三大
英美既公司有d比緊18~22個AL, 18~22k up

但係我AL得返2.5日，用No pay leave又會比隔離左右白眼
下次interview既工真係要1 take過

話物管無前途 人工高年假多fg 起碼唔洗跑樓梯搬貨

係唔係construction related 既工程，唔係既話差唔多啦

連hd ive都拎緊15k up 你仲要三大...

其實幾錢人工絕對係你自己決定，你當初咁都肯簽即係你同意自己只值13k...

最大問題係比老細咁樣侮辱法都唔識走，剩係識自怨自捱
其實你老細比你13k係合理

page2解釋左點解仲未走，我有planning嫁
安答踩多一腳...ok...但輕力d好嗎?

你係邊間公司既HR?

信啦人既尊嚴去左邊

睇漏左, sry..
但你咁既理由即係想點
其實engine要有18k多數都係grad e position先有
依家grad e己經出哂offer, 市面上得返啲中小型既工程公司19 ae position
待遇可以多1,2k only

不過我諗你求其一個offer都好過依家既
你識為你supervisor諗, 你都要為你老豆老母諗, 你搵得13k比得幾多家用佢地...

上個月老母節5k，今個月regularly 3k
lunch+transportation= ~2k

first job做得咁短, 份CV會臭臭地...，下份工真係要做>3年去洗底
所以我唔想輕易扑槌
change job is easy but your CV...

你個Supervisor 先19k,含得撚啦

嗯...我唔知佢幾多...前面亦無交代過

梗係唔係啦, 工程係睇你做唔做到野, 同你份工做幾長幾短無關係
佢地留意長短主要係有啲大型project例如三跑, 你要由頭跟到尾起碼要三四年
所以先會睇考慮你做左幾耐, 但實際係想知你識幾多野

我覺得你要快啲見工, 一黎等自己知道呢一年學到幾多野, HR認唔認可你一年既工作經驗
二黎啲job真係己經deadline...

有人約見工果日射波，完

我既好安答，我先頭驚會比人以為係jumpy，睇完你解說，我要speed up個揾工process

有見歷年唔同巴打發惡夢見到自己比人壓價，小弟整左呢個表比各位分享惡夢入面份工的內容，以留後世引以為鑑。當然亦歡迎分享春夢內容。
以下內容純屬夢境，如有雷同，純屬巧合。

Google 表格:

回應:

做ta都高人工過你

仲唔走等乜撚呀

講得三大 無人覺得係中大engine?

回應link update:

問你咩engine 都唔講 CU biomedical 10k都俾多你啦

巴打你幾忍得
比我聽到呢d說話第二日即刻裸辭
即使佢話加返上17k我都走
你老細唔係企你果面做唔到落去

好多人都係咁
上黎尋求幫助
但係呢樣唔講 果樣唔講
要乞佢地先肯講少少
比完意見又淆底

3大Ae得11k 咁hd點拎到15k

等我quit左，就回帶&fill the form.
你條回應link係jm9 ga?

你老細衰還衰
做engine私人公司想唔ot
好打極有限

咩u 咩major ?

無野了 你唔想講

13k 低到咁

仲差過ive

唉 係你先肯做

CV record我會重視，自覺loyalty好緊要

兩袖清風灑脫而去，並非難事，卻苦了留下來的人，問君於心何忍。
不為五斗米而折腰，只盼甘苦共而垂首。

目前餘下的workload已七七八八，此刻離去亦問心無愧。
按章處理，且看一下加幅多少，方能笑著離去。

冇scheme仲留低？on9
On9 到震
三大grad都大把on9仔
仲學人講loyalty

咁樣比人榨壓仲同人loyalty,
唔怪得d 老細出手愈黎愈低，
d 良心僱主就係比呢d 人創造出黎

唔知你做緊既ae係邊泛
我就做civil既
眼見只有愈跳愈有價
有能力既人先可以不停轉工加人工
你有能力既
根本無人睇loyalty
你有loyalty 你公司無job既時候咪又係炒你

Btw 3大grad就算乞食科
去考過aco eo 好過啦
做咩ae

lve仔都高人工過你

仲有,合約冇寫我唔會信

咩呀一個係form，一個係excel表

有無諗過其實你係做爛緊個市
你老細諗13k都請到三大 第時啲hd請返黎一定offer更低
變相令大學學位係成個工程界貶值
受苦既係後幾屆既畢業生

你剩係識諗你個supervisor你條team, 有無諗過你啲師弟妹？
呢啲唔係叫loyalty，係做爛市 助紂為虐囉⋯⋯

同情
你個科轉唔轉得到去construction field?
好老實construction field係有調整
但相對黎講會好過乞食科engine
除非你對你個科前景好有信心
如果唔係既...跳喇
補個Msc又好pt Bsc又好
跳翻過黎
雖然會被壓價 但係起碼見到前景
有好多有牌人士個first degree都唔係construction related
之後再讀翻書考牌
就算唔考牌 你肯捱都唔會咁低人工

一係跳出engine，一係走入construction

而家趁年輕，報Management Trainee/Envr officer先
睇下惠康環境/中國港灣有冇call

我真係信佢會加到17k ...
經一事蔡一智，以後會睇合約做人

間公司仲搞緊外判production line
我睇佢依家直屬員工薪酬已經係最低消費，
外判....一於睇下佢點請到人

行翻construction條路應該會易行d
始終你係engine底
不過你揸住呢個唔related既degree
Construction大公司請你既機會好微
或者做住細行 邊做邊學邊讀書
讀完再跳

我就係人板轉行
過程辛苦，因為0開始，真係乜9都唔識唔知聽唔明睇唔明

補返資料，bse ive hd，報左bs pt degree，希望收我，比我有返個相關學歷

mt一早完哂... 你要報2018 mt啦
就算比你拎到mt offer, 果時已經係2018年既6月...

有心轉行無可能唔知, 無心既話HR一眼就穿

做to好過啦

得張Dip已經可以做TO
咁當初點解仲要讀得咁辛苦

你自己唔走，攞嚟賤

poly shity top up degree